\chapter{Gauss-Elimination}

Ein lineares System aus \textit{m} Gleichungen und \textit{n} Unbekannten wird durch die elementaren Zeilen-Operation i) und ii) schrittweise in äquivalente, gleich grosse Systeme verwandelt, webei es nach \textit{j} Schritten ein Teilsystem von \textit{m-j} Gleichungen gibt, das nur noch höchstens \textit{n-j} Unbekannte enthält.\newline \newline
{\bfseries Elementare Zeilen-Operation}
\begin{enumerate}[i]
  \item Das Vertauschen von Gleichungen, also Zeilen
  \item Die Addition/Subtraktion eines Vielfachen der Pivotgleichung(Pivotzeile) zu/von einer anderen Gleichung (Zeile).
\end{enumerate} Beispiel\newline